梁啓智：香港人平均仲有 17 日口罩

香港民意研究所最新一期的民意調查問了一條大家最近都會互相問的問題：「你仲淨幾多口罩？」答案是：平均 17 日。

一

不過這兒要做個註腳：正如你去問香港人的身家，平均數未必是最重要的那個數字，同時也要看分佈。有 5% 的受訪者已經冇哂口罩，另外 4% 只可以捱到一、兩日；如果他們這幾日沒有找到口罩的話，其實現在應該也跌到零的了。合共過半數受訪者儲備只有兩星期或以下，十分緊張。與此同時，有 14% 的受訪者稱他們有一個月以上的儲備。按年齡分的話，長者的平均儲備比較低。

呻兩句，這種研究，不是應該政府自己做的嗎？哪些市民冇口罩，政府在有限資源之下應針對性的幫助，這是基本責任吧。對，這個我們也有問：84% 受訪者認為政府有責任確保口罩供應。

另外，這次研究也跟進了香港人對政府抗疫的滿意度（嚴重不滿），對封關的支持度（非常支持），和對醫護罷工的支持度（大幅支持）， 全數和上星期改變不大。醫護罷工多日，民意冇逆轉。

最後加一句：是項研究是香港民意研究所用自己儲備做的，沒有專項捐款支持，不過我都多口講句請大家幫手課金撐著啦。

研究結果
課金支持

作者 Facebook

按年齡分的話，長者的平均儲備比較低

港共政權連個咁基本嘅調查都唔識/唔會做
香港人死活? I don’t care

間野好心執左佢啦 學咩人做民調
左邊果幅咩圖咩

有咩問題

班長者落街買野都兩條友去用完就扔
因為有得派一定長者優先
所以存量一定低

後生仔係知咩9野物資,福利政策港共都唔會益自己所以有更好準備

左邊幅圖係咪正方形版嘅pie chart

我同林鄭平均有兩粒睪丸

唔statistical

如果日日返工，可能仲快用完

square charts，有名你叫，讀過吓非野雞大學好難無見過，唔識嘢笑返人轉頭

得幾個categories用pie chart就好用，多咪要指嚟指去

你都要諗下當日班食屎系教授點郁梁游去討好中共
其實可以講絕大部分大學撚都係奶共, 有位的通常明哲保身

有人做已經好好, 好難再求質素

你有四粒？

用咩chart嚟表示同statistical與否有咩關係，講嘢就搵啱形容詞，得兩隻字都咁

咁請問邊個statistical chart係上圖咁既樣？ 受教受教

柒咗就潛啦

邊本統計學教科書有？ 開黎見我

覺得人做得唔夠好都無計
你好難搵到其他人幫你做呢樣野
大學成班把口話黃到金,願意做出頭鳥的人少到

唔好講企最前, 國際文宣已經寫好叫班人幫手散開,果200萬人有199萬立即潛水

係喎
應該咁講
我同佢加埋有兩粒

點柒法 請教

上面已經答咗咩chart，當然你可以拗無人用，事實就係google tableau撳images唔使碌落去搵已經有

用吓腦啦重不停覆，你唔柒我都尷尬，唔識咪去google，你小學level係無架啦開唔到嚟見你

我問你邊本統計學教科書有 我本科四年都冇見過

你讀到K4？

答唔出？

你哩種戇鳩，柒咗唔認，隻chart存在你拗唔到，有人用你拗唔到，textbook入面無根本就唔係一樣會成立嘅事，你jer住要textbook並唔係因為你知textbook入面有定無，而係你知搵本textbook麻煩，上面你問乜chart就已經解答完你，解完就搬龍門話要textbook，再解完你再搵話唔計要搵多本對你哩種無恥之徒又有幾難？

btw 你話四年睇怕都係暗指自己讀過大學，其實咁樣只會顯得你更可憐，花咗四年光陰重係個市井之徒咁，無文化得嚟拗嘅方式都無恥，悲哀

你咁講法就證明左你唔識用 chart

睇真啲唔係暗指係講明ug四年，好心用吓腦，柒到甩轆重夠膽話讀過大學，真係讀過嘅都畀你影衰

同之前連登個post個結果好唔同selection bias

返工一日300蚊 食飯去左50 搭車20 口罩100（50*2）
剩返130蚊。

其實口罩宜家係必需品，有短決政府就應該介入控制供應。

例如食物或者食水短決政府應該分配。

呢個政府仲乜都唔做，靠自由市場，唔知要黎做乜。

無錢係咁嫁喇

D公務員同官簡直係真正既no stake in the society

幅圖係梁啟智自己畫

咁我作為一條數據撚
又真係好老實咁講
我唔可以一眼睇明張chart 想表達啲咩
一咁作為一幅chart
佢真係失敗到仆街喎

屌你老母我得番一盒8個

square charts 唔係常用

哪來的17日
受訪者全部係富戶？？

正統大學統計教科書唔會有呢D野
呢D係玩開Dashboard 就知
好簡單，學番一兩個禮拜就得

你可以search 下treemapping...

樓上條友惡撚到

我頂到幾日咋 屌你老母

慳啲用

老老柒柒 佢左邊幅圖我真係唔知表達到啲咩
其實佢係咪想show個口罩

我唔撚明，長者係需要，但而家出街番工個班都就黎無，萬一呢班人因為無口罩中野，邊個處境大鑊d

班番工既人中左野，香港經濟大唔大鑊

多過我
利申：得兩星期口罩，好多香港人過嚟一掃掃幾十盒返去

我冇

香港經濟大獲都無人理

原來我仲慘過51-60歲

我忍唔住笑左，笑埋右

物競天擇

幫手推

真
一係就幾百盒班殘人

笑左

on9?

按職業分就一定係黑夠有最多

Ching數學DSE拎U?

我應該係outliner

做黎有撚用 口罩咪又係無 屌你老母

銀髮族要加油 廢老就去死啦

thx ching
笑撚到噴飯

佢BIO拎u

衣家都仲唔大三罷仲要公司唔派口罩都仲返工中咗都係抵撚死

因為會上街既寶寶半年前已經買左口罩

仲有30個已經好幸福

屌

仲剩人均兩盒
另加十對2097
日日hone office無出過街

用教科書冇/自己冇見過黎conclude唔statistical
讀屎片... 我都讀左四年stat都唔會好似你咁鳩up

做咩姐你